新華社：陳方安生黎智英李柱銘等是禍港亂港頭目

新華社發表評論，指香港亂局衝在前面的是激進暴力分子，幕後操縱的則是“反中亂港”勢力，點名指陳方安生、黎智英及李柱銘等是禍港亂港頭目，又指黃之鋒及羅冠聰等港獨組織頭目，連同“獨青”黃程鋒及彭家浩在酒店接觸美國駐港總領館官員，指香港出現一系列暴力事件，正是一些人引狼入室、煽風點火釀成的惡果。

文章指，面對中央政府和近14億中國人民維護香港繁榮穩定、捍衛國家根本利益的堅定決心，面對香港社會守護法治的力量，禍港亂港頭目的圖謀絕不可能得逞，作惡者必將自食其果。